「歷史」點解第一批移民去英國既係班鄉黑？

唔知歷史，睇721steven ng個post先知當年第一批移民去英國既係呢班鄉黑，有無人知點解?

上個二代好多人去洗大餅開餐館，以前移民唔難

1962年前英國未改臣民法，所有殖民地子民係等同英國人
可以自出自入去英國搵食，但當然要係所屬境內出世

二戰後飛機普及，先容易去英國
好多原居民去英國搵錢
因為原居民多數係英治領土下既香港出世
港九市區居民多數係廣東出世既人過黎

後來太多殖民地人去左英國
1962年修改左臣民法

新界係因為展拓香港界址專條而嚟嘅租借地，所以英國成功招降後，回報返比佢地
佢地有地分唔完全係因為佢地勇武，係英國人堅講法治啫
香港同九龍原居民冇地分因為係割讓

以上全為我極主觀嘅鳩up

因為當年97前班撚樣好撚驚共產黨

會好似文革咁充公佢去財產同地

以前又難查你資金來源同職業
撈黑搵到錢既咪走去外國嘆 搵唔到既仲係廟街乞食你唔覺姐

此外，1950年代
英國都念在二戰時，好多殖民地人民都係同英國對抗日本
所以比較鬆章，1962年先落閘

二戰前，其實飛機發明左，但係貴族玩意
一般平民好難去英國

原居民係1940年代尾 -1962年修改臣民法前去英國
當時支共先係岩岩竊國成功，當時冇人知鬥地主呢類問題

學到嘢

70年代之前，新界係好窮既鄉下地方
冇高速公路連接
出市區搵食
不如去英國，一個月等如香港搵三個月錢
原居民多數係臣民身份 (因為係英國屬土出世)

咩叫「臣民法」

因為圍頭佬團結
一個lung一個個去
第一批移民全部都係香港人
有咩吉澳同鄉 乜乜77
去到當地雖然都唔太算話好融入到當地
但唔都搵到錢 幾有面子
英國荷蘭都好多佢地既人
後代好撚勁 好多醫生律師

不過佢地「中國人」既思想好撚根深蒂固
唔知咩係香港精神

我見多數新界佬都係去荷蘭瑞典instead of 英國

打日本仔果陣幫左英軍

簡單講
最初英國殖民地上既人，其實法律上係等同英國人
但現實上，人類係1904年先發明發機，二戰後先普及化
係飛機普及前，英國本土同殖民地，根本就好似地球同火星
係好難往來
1922年，英國皇太子黎訪香港都係坐兩個月船
係一件好隆重既事，所以旺角改左條太子道比佢個名

飛機普及後
咁當然會出問題
殖民地上既多數都係窮子民，梗係想飛去英國搵錢
所以1962年修法堵塞左呢個漏洞

至於點解新界原居民多
因為要計出生屬地，原居民先一定係英治領土下出世
當然，其實都有非原居民身份又係香港出世既人，只係少D 囉
而且當時新界好窮未城市化，向外闖一番既欲望會比較大

仲有以前做得黑警政治部都全家有BC

無錯 以前新界真係請都無人去
勁落後 無工開 只可以種菜 養豬 做手作仔
好多原居民唔係好讀得書就會去英國或者歐洲地方搵食

香港人身份構成係二戰後獅子山下既結晶
二戰後初期走左去英國荷蘭，佢地根本冇係呢個香港人身份構成期存在於香港

何東都認自己係寶安人
其實係因為當時香港根本唔係一個現代我地理解既觀念

以前政治部，作用係壓平國民黨同共產黨係香港搞事
九七就淪陷時，政治部既警員當然驚共產黨九七後算帳
所以英國比左 BC 佢地，理論上唔係黑警

呢樣喺列入禁區嘅村落更明顯
好似四面環山嘅蓮麻坑
大多數村民都係英國，聚居喺Manchester一帶
當地仲有埋個同鄉會，不過梗係俾支那統戰左

所以BBC多數都係鄉黑後代
難怪會覺得佢地串77

英國勾結鄉黑

客家村本身就係比圍頭大族用完即棄 (幫手康熙復界後開墾)
逼入窮山惡水既地方立村
再加上邊境禁區政策
所以佢地索性去英國搵食

其實新界原居民真係上世紀全球最幸運既華人群體
比起東南亞華人、台灣、廣東逃亡黎香港華人
除左二戰，佢地算係冇咩大災難
但係二戰基本上全部華人都有面對，係澳門少數冇波及

吉慶圍比英軍拆撚左之後，新界人好快就跪低左了

係, 睇過一套7-80年代嘅戲
女主角喺調景嶺大
佢唔想成世困喺條村度
於是佢決定出去旺角打工
佢班同學同姊妹叫佢諗清楚, 因為出咗去就好難再見
然後全村人同佢farewell , 叫佢過節要返嚟一齊食飯
今時今日嘅概念睇就梗係CLS

不過另一套出名嘅「我愛扭紋柴」(有Do姐同發哥)
, 都係講差唔多嘅事

英國7-80年代開始決定發展新界, 從此香港鄉郊全部城市化晒

調景嶺當時係一個隔涉到港英政府比國民黨人住既地方，唔想佢地出市區搞事，用今日既地理交通觀念，你會以為好荒謬

大撚把原居民六七十年代走撚咗去英國
荷蘭都好多，八十年代啲戲講黑社會著草成撚日去荷蘭，因為嗰度多香港人關照

其實我地都可以，手足同舟會，黃絲聯盟，香港民族連綫

不過有趣嘅係
深圳邊境村落堆原居民當年有唔少都偷雞去到英國
好似黃貝嶺、湖貝有唔少村民喺英國同埋荷蘭
唔知係咪因為張人龍？佢本人祖籍就係呢一帶

撈黑搵到食發左達咪過英國，仲有當年英國佬要發展新界，自然有人要同佢地買下地 有錢仲唔走咩

當年邊境啲人成日過界
突登過嚟香港呢邊生都唔出奇

62年之後可以繼繼靠親屬關係去

香港以前好似係指港島

當年有好多14K 人馬走左去荷蘭，70年代歐洲大部份既海洛英都係經14K泰國入境荷蘭再分銷到歐洲，咁大盤生意你都想做啦

最出名既新界仔就叫鄧容，但最後比新加坡佬隊lum左，古惑仔3都有講

好記得10年前香港有單幾億毒品案，有人係荷蘭入次貨賣比香港黑社會，結果比人人間蒸發，而幫黑社會收埋d貨既係一個村長，比人判左成廿幾年

新界佬有錢有權果班根本仆街黎

不嬲好多圍頭人去荷蘭英國

倫敦唐人街個大佬花朵咪叫牛屎

嗰陣未有係有錢啦
都係7,80年代開發新市鎮先發

火其麟比跛豪冧嘅好似
佢姓鍾 大埔客家

毛澤東先係比老星仔冧
佢好似牛頭角出身唔係圍頭

SB直接隸屬MI5.
就算雷洛果個年代連片都唔收。
上邊條傻西仲黑警黑警。佢老母塊西皮就黑

圍頭冇英國佬
咪又係一腳牛屎種緊田

班原居民有地，有地就能變錢，一個男丁一出世就免費賺1-2百萬，有錢就有得移
所以就算唔移民，好多原居民都可以唔使做，只要唔好白癡到破產，就可以租地出去變錢

其實最緊要係唔好俾國民黨同共產黨開大片，當年要搬佢哋入調景嶺都係因為開過片。

一個調景嶺一個北角，已經係好遠嘅距離，當年係冇將軍澳隧道同冇東隧㗎要記得。你睇返個地圖就知道當年兩派人各自都要行一段相當遠嘅距離先會遇到對方，咁咪可以避免佢哋開大片囉。

呢個真 以前啲野全部喺廣州
冇乜人會落黎 佢地都算食正條水
其實反抗過英國佬都抵佢有地有勢嘅
就睇下今次投共最終會唔會一鋪清袋

過咗去果班又撈得掂
返到黎當然係高人一等
眼界已經唔同左
同埋佢地享受哂兩邊嘅發展
後代繼續有地分

不過聽呀爸講
當年係搵班新界牛屎佬去英國做苦力
因為工業化需要大量勞工
果班人係半呃半哄過去嘅

因為特權？

以前班鄉下佬同英國佬好friend, 應該係同當權者好friend, 所以而家奶共

學到野多謝你

其實去到60 70 年代飛機都唔係一般香港人負擔到
嗰時去遠頂都係搭船

識個friend個老豆後生去澳洲留學係要預早好耐去搭船去

49年之前根本唔嚴, 同埋當時英國都唔多理新界
係共產黨竊國之後先變對立

推香港獨立 唯一出路

班圍頭佬後代
依家係歐洲點既樣？
同果邊同化左？

師兄好熟

學野ed

我朋友移民左廿年
佢話移民英國中老年香港人勁多藍
而家明明地

港台真係好野，呢套講80年代香港人移民去英國既事

好多人係果邊英文又唔學又唔融入社會，成世人就係唐人街打躉，平時就係去地下賭檔玩

以前調景嶺(原名吊頸嶺)
完全無陸路對外交通
居民要出市區只可以靠艇家經水路進出

50年代起咗靈實醫院之後，可以用寶琳路同安達臣道出市區，不過路況極差，大雨已經行唔到。

當年新界佬去英國荷蘭叫洗大餅。批薯仔。九成係做餐館。仲有一D係黑底著草。成班同村兄弟

蔡子明

佢自己咪係去荷蘭跳灰發達嘅大圈

七八十年代好興入元朗食狗肉

唔止英國，荷蘭都好多鄉黑係做黃賭毒起家。華人都係講廣東話多

我反而唔明
當年去英國/荷蘭個批新界原居民 (其實當年冇原居民呢個概念) 明明多數係客家人，點解最後都變晒講廣東話？

本身同深圳有貿易，但中共建國之後封左關，冇飯開，一係出市區打工，一係去外國，咁咪揀外國

人哋政治部隸屬MI5，全部做嘢都係英政府機密

係下面班做龜嘅先會收片

憨鳩黑警依家先係

圍頭還圍頭
客家還客家
唔同架
客家舞麒麟

深圳姓黃同元朗嗰班同宗

好多原居民有錢都會送仔女去外國
好出奇咩
真係當班牛屎佬係傻

鄧炳強話佢唔係原居民
我估佢就係呢類鄧族莞寶宗親